<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SSI on 笔迹-工匠之芯</title><link>https://icorer.com/icorer_blog/tags/ssi/</link><description>Recent content in SSI on 笔迹-工匠之芯</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 11:55:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://icorer.com/icorer_blog/tags/ssi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>身份验证世界中的自主身份：架构和领域用例</title><link>https://icorer.com/icorer_blog/posts/web3/self-sovereign-identity-in-a-world-of-authenticationarchitecture-and-domain-usecases/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 11:55:18 +0800</pubDate><guid>https://icorer.com/icorer_blog/posts/web3/self-sovereign-identity-in-a-world-of-authenticationarchitecture-and-domain-usecases/</guid><description>摘要自我主权身份 (SSI) 预计将以某种形式成为每个人生活的一部分。在与第三方组织打交道时，验证和验证一个人是否是他们声称的真实人物的能力以及保护个人属性的能力可能会产生广泛的影响。利用区块链和其他去中心化技术，SSI 是一个不断发展的研究领域。在去中心化结构中保护个人信息的方面可能对公共和私营部门有益。
在本文中，我们描述了 SSI 框架架构以及跨领域（如医疗保健、金融、零售和政府）的可能用例。该论文还将 SSI 及其去中心化架构与当前广泛采用的公钥基础设施 (PKI) 模型进行了对比。
1.介绍在数字领域有目的地验证您的身份的能力是大多数（如果不是全部）在线活动的基础。我们根据妥协对我们生活的负面影响，在不同级别保护这种在线身份。随着我们生活中越来越多的时间在网上进行交易，人们在管理数字身份的方式上也越来越精明。对所有帐户使用相同的“简单”密码曾经是一种常见的做法。现在这被视为灾难的根源，知道如果一个在线帐户被泄露，那么您的所有帐户都可能暴露 [1]。组织正在帮助用户转向需要多因素身份验证和更强密码的更安全的在线身份实践。这些步骤极大地提高了在线身份安全性，但标准在线身份管理系统的架构本质上是不安全的。区块链和去中心化身份的发展促成了自我主权身份 (SSI) 框架的创建。 SSI 框架在许多领域都有巨大的实现可能性，在这些领域中存在对个人隐私的驱动 [2]。
这些框架的开发旨在提高用户个人身份信息 (PII) 的整体安全性。 PII 的示例包括用户姓名、地址、护照号码、驾照号码、纳税人识别号码、患者识别号码、财务记录等。个人健康信息 (PHI) 是最受追捧的信息之一，黑客在 PII 之后，主要原因是医疗保健中使用的身份与社会安全号码 (SSN) 相关联，而社会安全号码对于个人来说永远不会改变 [3]。组织使用其他 PHI（例如家庭住址和电话号码）来确定身份可能会发生变化。使用窃取的 PHI 进行冒充会使个人陷入可能导致严重经济损失的境地。 SSI 在医疗保健行业的使用可以帮助保护用户数据并限制患者 PHI 的扩散。使用 SSI 模型的医疗保健提供者只有在获得患者批准/许可的情况下才能访问患者 PHI。
与公钥基础设施 (PKI) 类似，SSI 使用非对称密钥作为加密体系结构以及数字签名来确保对等方之间的安全通信 [4]。 PKI 利用一组中央机构来存储身份、证书和公共加密密钥的关联数据库。相反，SSI 使用去中心化账本技术 (DLT) 来关联去中心化标识符 (DID) 和公共加密密钥。在 SSI 实现中，DID 及其对称密钥对的公共部分是唯一可公开访问的与实体相关的信息。该实体保留他们认为合适时共享的身份信息详细信息。
本文描述了 SSI 体系结构及其主要组件，以及 PKI 和 SSI 中使用的机制之间的比较。我们还研究了如何在医疗保健、金融、零售和政府等不同领域利用 SSI，在这些领域中需要身份验证和数据安全，并且在某些情况下是法规要求的
本文介绍的架构是一个利用区块链、去中心化身份 (DID) 以及其他去中心化和加密技术的身份框架。该框架侧重于个人身份的自我主权理念。自我主权可以定义为可以控制自己身份的细节。这包括用户能够根据信息的预期接收者共享特定身份属性和获得的凭证的能力。用户将向接收者提供一个配置文件，其中该配置文件仅包括接收者为特定操作所需的那些身份详细信息。
SSI 架构的主要目标是实现 CIA 三元组；机密性、完整性和可用性。其他框架通过依赖于不同结构的不同架构技术来实现这些目标。提出的框架优先考虑信息安全和用户访问控制。</description></item><item><title>Self-Sovereign Identity：什么是自我主权身份？</title><link>https://icorer.com/icorer_blog/posts/web3/what-is-self-sovereign-identity/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:55:18 +0800</pubDate><guid>https://icorer.com/icorer_blog/posts/web3/what-is-self-sovereign-identity/</guid><description>如今，我们日常生活的许多方面都依赖数字服务，从在线购物到所谓的 Web2.0 中的金融服务。我们使用多个（如果不是数百个）帐户与不同的集中式网络平台（例如社交媒体或电子邮件服务）进行交互。问题是，当我们无法访问我们的帐户时，我们就会失去我们的数字身份，因为网站无法再识别我们是谁。这意味着我们实际上并不拥有我们的身份和数据。这有问题。我们需要收回数据和数字身份的所有权，而自主身份可以实现这一点，为我们进入 Web3.0 铺平道路。
自我主权身份是指一种让个人控制其数字身份的方法。自我主权身份 (SSI) 是一项运动，它声称数字身份应该与一个人的人类身份一样合法，同时所有人都可以访问、保护隐私并且不依赖于单一的政府或公司。
那么究竟什么是自我主权身份呢？自我主权身份是指一种让个人控制其数字身份的方法。为了更好地理解这个概念，让我们看一下两个模型：
Web 2.0 - 集中式模型我们的电子邮件帐户、网站帐户和社交媒体帐户目前允许数字服务在线识别我们。我们要么为每个平台创建一个帐户，要么使用 Facebook 或 Google 等服务提供商提供的单点登录。无论我们使用哪种方法，我们的数据都由帐户提供商集中存储。这种模式产生了一些严重的问题：
管理困难：我们努力管理众多帐户以访问不同的数字平台。此外，这些平台可以单方面决定关闭我们的帐户，或代表我们管理它。
安全和依赖风险：由于我们的大多数帐户都与我们的电子邮件地址相关联，如果我们的电子邮件访问受到威胁，黑客可以通过“忘记我的密码”方法更改密码来轻松接管使用该电子邮件的其他帐户。例如，黑客可以伪装成数字化的你，并在 Facebook 上欺骗你的家人和朋友。
隐私的脆弱性：如果我们使用的服务被黑客入侵，我们的数据很可能会被泄露，因为它是集中存储的。根据身份盗窃研究中心的数据，到 2021 年 10 月，将近 2.815 亿人受到某种数据泄露的影响。
缺乏数据自主权：我们无法控制我们的数据如何被使用或与其他平台共享。更糟糕的是，这些数据是代表我们的身份。
Web 3.0 - 去中心化模型为了克服中心化身份模型的上述所有问题，我们需要引入去中心化身份模型，从而实现自我主权身份。个人与对应方（例如个人、组织或物联网）之间的关系是点对点的。它不再依赖中心化的实体，而是利用去中心化的网络，即区块链技术。这种方法的一些好处：
弹性网络：区块链网络永远不会宕机，而集中式网络由公司运营。 可验证凭证：数据和信息由身份所有者选择的受信任方（例如政府和银行）作为凭证发布。如果授予访问权限，其他节点可以验证链上的凭证。 建立信任：不变性是区块链的本质，它确保了可验证凭证的真实性。例如，同行可以通过链上证明来验证文凭是否由大学颁发。 控制数据：自主身份的所有者可以决定何时共享凭据，以及共享哪些凭据。 自我主权身份是一种以用户为中心的数字身份，我们作为用户可以完全控制我们的在线身份，但它不仅适用于个人，也适用于组织甚至设备 (IoT) 或程序。我们相信在不久的将来，我们都将使用自主身份在数字世界中进行点对点交互，而不是依赖于其他方基于账户的数字身份。
身份类型 真实身份人类身份是一个复杂的话题，几个世纪以来哲学家们一直在争论这个问题，而我所说的任何话都无法解决这些争论。我将人的身份简化为两部分，这两部分对于一个人成为社会上有生产力的成员来说都是必不可少的。
内在同一性：这就是我们照镜子时所看到的。这是我们的性别认同、政治认同或文化认同。在我们与最亲密的知己的关系中，这就是我们的身份。它是我们固有的，是身份的最真实形式。
外在身份：这是其他人（通常是机构）识别我们的方式。驾照是最普遍的例子。虽然旨在证明您有资格在公共道路上行驶，但它也是金融机构、机场和酒吧识别您的方式。它之所以有效，是因为机构信任，并且有了驾照，您始终可以得到担保。而且它不仅限于政府、教育、专业和会员凭证都以同样的方式工作。
数字身份一些最大的社交媒体、博客和其他互联网平台的存在基本上是为了帮助人们表达他们内在的身份。但是（值得注意的是）仍然没有很好的方法来数字化管理我们的外在身份。我们仍然使用纸质文件和塑料卡来访问我们生活中一些最重要的服务，使我们身份的一些最敏感和最重要的方面受到欺诈。令人恐惧的是，在日益数字化的世界中，我们有时必须扫描、通过电子邮件发送或发送这些文件的照片才能完成一些基本的事情，例如获得购房资格或开设银行账户。
自我主权身份自我主权身份是真实身份与数字世界的结合，最终将使人们的生活更美好。它仍处于起步阶段，要真正使数字身份像现实世界一样合法，还有很长的路要走身份。但最近有几项非常有前途的技术进步代表了巨大的突破，其中最重要的是数字钱包的出现和可验证凭证的标准化，这些共同创造了一条首次将我们的外在身份在线化的途径。
技术组成 SSI 架构由 W3C 定义的七项关键技术组成。这七项技术是：
去中心化标识符：Decentralized Identifiers 可验证凭证：Verifiable Credentials 去中心化公钥基础设施：Decentralized Public Key Infrastructure 区块链和分布式账本技术：Blockchain and Distributed Ledger Technology 可验证数据注册表：Verifiable Data Registry 代理：Agents 数字钱包：Digital Wallets 数字钱包数字钱包顾名思义：一个安全的数字环境，您可以在其中保存重要的卡片（例如驾照、员工身份证）或货币。就像在现实世界中一样，这个钱包有一些重要的属性：</description></item></channel></rss>